% @Difficulté 2
% @Source Sesamath
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques
% @SousTheme Racines carrées
% @Titre  Calculer un périmètre et une aire
\begin{exercice}[Source=Sesamath]
L'unité choisie est le centimètre.\\
On considère un rectangle ayant pour longueur $\sqrt{50}$ et pour largeur $\sqrt{32}$.\\
\begin{enumerate}
	\item Déterminer le périmètre exact de ce rectangle. \\
	Donner la réponse sous la forme $a \sqrt{b}$, où $a$ et $b$ sont des entiers relatifs, $b$ étant le plus petit possible.
\item Calculer l'aire exacte du rectangle.\\
	Donner la réponse sous la forme la plus simple possible.
\end{enumerate} 
\end{exercice}


\begin{Solution}
. \begin{enumerate}
    \item 

    Le périmètre \(P\) d'un rectangle est donné par la formule :
    \[
    P = 2 \times (\text{longueur} + \text{largeur}).
    \]

    Ici, la longueur est \(\sqrt{50}\) et la largeur est \(\sqrt{32}\). Donc,
    \[
    P = 2 \times (\sqrt{50} + \sqrt{32}).
    \]

    Simplifions \(\sqrt{50}\) et \(\sqrt{32}\) :
    \[
    \sqrt{50} = \sqrt{25 \times 2} = 5\sqrt{2},
    \]
    \[
    \sqrt{32} = \sqrt{16 \times 2} = 4\sqrt{2}.
    \]

    Remplaçons dans la formule du périmètre :
    \[
    P = 2 \times (5\sqrt{2} + 4\sqrt{2}) = 2 \times 9\sqrt{2} = 18\sqrt{2}.
    \]

    Donc, le périmètre exact du rectangle est \(18\sqrt{2}\) cm.

    \item 
    L'aire \(A\) d'un rectangle est donnée par la formule :
    \[
    A = \text{longueur} \times \text{largeur}.
    \]

    Ici, la longueur est \(\sqrt{50}\) et la largeur est \(\sqrt{32}\). Donc,
    \[
    A = \sqrt{50} \times \sqrt{32}.
    \]

    Utilisons les simplifications précédentes :
    \[
    A = (5\sqrt{2}) \times (4\sqrt{2}).
    \]

    Calculons le produit :
    \[
    A = 5 \times 4 \times (\sqrt{2} \times \sqrt{2}) = 20 \times 2 = 40.
    \]

    Donc, l'aire exacte du rectangle est \(40\) cm\(^2\).
\end{enumerate}
\end{Solution}


\begin{Indice}
		\begin{enumerate}
  \item  Le périmètre \(P\) d'un rectangle est donné par la formule :
    \[
    P = 2 \times (\text{longueur} + \text{largeur}).
    \]
   Réduisez  les racines carrée avant d'effectuer les calculs. 
  \item    L'aire \(A\) d'un rectangle est donnée par la formule :
    \[
    A = \text{longueur} \times \text{largeur}.
    \]
\end{enumerate}
\end{Indice}
\begin{Reponse}
		\begin{enumerate}
\item $18\sqrt2$
\item $40$ cm$^2$
\end{enumerate}
\end{Reponse}